{
    "question": "Apakah kristal NaCl dapat menghantrkan listrik? Bagaimana dengan lelehan NaCl?jelaskan!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dalam bentuk padatan,<br>NaCl tidak dapat menghantarkan listrik dikarenakan ion - ion dalam senyawanya tidak dapat bergerak bebas/ tidak terurai<br>Dalam bentuk lelehan<br>NaCl dapat menghantarkan arus listrik tetapi kurang baik, ini dikarenakan hanya sebagian dari ion - ion dalam senyawanya yang terurai<br>Dalam bentuk larutan<br>NaCl dapat menghantarkan listrik dengan baik dikarenakan ion - ion dalam larutannya terurai sempurna sehigga dapat bergerak bebas dalam larutannya<br><br><br>semoga membantu :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebanyak-2-mol-asam-sulfida-memiliki-derajat-ionisasi-04-jumlah-392",
            "question": "sebanyak 2 mol asam sulfida memiliki derajat ionisasi 0,4. jumlah mol yang tidak terionisasi sebanyak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2S --&gt; 2 mol\nterionisasi 0,4\njumlah mol yg tdk terionisasi= jumlah mol awal - derajat ionisasi\nx= 2-0,4\nx= 1,6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebanyak-2-gram-naoh-mr40-dilarutkan-ke-dalam-air-s-626",
            "question": "1.sebanyak\u00a02\u00a0gram\u00a0NaOH\u00a0(Mr=40)\u00a0dilarutkan\u00a0ke\u00a0dalam\u00a0air\u00a0sampai\u00a0volumenya\u00a0200\u00a0ml.tentukan\u00a0PH\u00a0dari\u00a0larutan\u00a0tersebut?    2.Tentukanlah\u00a0PH\u00a0dan\u00a0P0H\u00a0dari\u00a02\u00a0liter\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a00,005m",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[No.1]<br>\nDik: Massa NaOH = 2 gram, dengan Mr = 40<br>\nVolum larutan = 20 ml<br>\nDit: pH<br>\nJaw:<br>\nKarena sudah diketahui konsentrasinya maka volum tidak berpengaruh<br>\nStep-1 siapkan konsentrasi larutan<br>\n\u21d2 Konsentrasi M = [gram/Mr] x [1000/Volum mililiter]<br>\n\u21d2 M = [2/40] x [1000/200] <br>\n\u21d2 M = 1/4 molar<br>\nStep-2 siapkan konsentrasi ion hidroksi<br>\n\u21d2 [OH\u207b] = M x valensi basa (jumlah OH dalam NaOH adalah 1)<br>\n\u21d2 [OH\u207b] = 1/4 x 1<br>\n\u2234 [OH\u207b] = 1/4 molar atau 2,5 x 10\u207b\u00b9 molar<br>\nStep-3 hitung pH<br>\n\u21d2 pOH = - \u33d2 [OH\u207b] <br>\n\u21d2 pOH = - \u33d2 [2,5 x 10\u207b\u00b9] atau pOH = 1 - \u33d2 2,5<br>\n\u21d2 pH = 14 - pOH<br>\n\u21d2 pH = 14 - [1 - \u33d2 2,5]<br>\n\u2234 pH = 13 + \u33d2 2,5<br>\nPerhatikan pengolahan lebih lanjut:<br>\npH = 13 + \u33d2 2,5 \u21d2 pH = 13 + [\u33d2 10 - \u33d2 4]<br>\nJadi, bisa ditulis sebagai pH = 14 - 2.\u33d2 2<br><br>\n\n[No.2]<br>\nDik: 2 liter larutan H\u2082SO\u2084 0,005 M<br>\nDit: pH dan pOH<br>\nJaw:<br>\nStep-1 hitung [H\u207a]<br>\n[H\u207a] = M x valensi asam (jumlah H dalam H\u2082SO\u2084 adalah 2)<br>\n[H\u207a] = 0,005 x 2<br>\n[H\u207a] = 0,01 = 10\u207b\u00b2 molar<br>\nStep-2 hitung pH dan pOH<br>\npH = - \u33d2 [H\u207a] <br>\npH = - \u33d2 10\u207b\u00b2<br>\n\u2234 pH = 2<br>\n\u2234 pOH = 14 - 2 = 12<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-warna-indikator-pada-air-jeruk-dan-air-sabun-240",
            "question": "Bagaimanakah warna indikator pada air jeruk dan air sabun?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indikator pd air jeruk berwarna merah karna air jeruk merupakan larutan asam<br>sedangkan air sabun berwarna biru karna air sabun merupakan larutan basa <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "air jeruk =&gt; lakmus merah&gt;merah ; lakmus biru&gt; biru<br>air sabun =&gt; lakmus merah &gt;biru;lakmus biru&gt; biru",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-isomer-dari-c3h6o-dan-c3h6o2-168",
            "question": "Apakah isomer dari C3H6O dan C3H6O2 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H6O isomernya aldehid dan keton<br>C3H6O2 isomernya Asam karboksilat dan ester",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-molaritas-larutan-jika-100-ml-hcl-01-m-ditambah-150ml-hcl-852",
            "question": "Berapa molaritas larutan jika 100 ml HCL 0,1 M ditambah 150ml HCL 0,2 M?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mcampuran =<u> M\u2081V\u2081+M\u2082V\u2082\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 V\u2081+V\u2082<br><br>Mcampuran =<u>\u00a00,1 x 100 + 0,2 x 150\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0100 + 150<br><br>Mcampuran =<u> 10 + 30\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0250<br><br>Mcampuran = 0,16 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-garam-yang-dapat-mengubah-warna-indikator-fenoftalein-pp-741",
            "question": "Larutan garam yang dapat mengubah warna indikator fenoftalein (pp)menjadi merah ...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Larutan garam yang dapat mengubah warna indikator fenolftalein (pp)\u00a0menjadi merah</span>\u00a0 adalah\u00a0Na2SO4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "CH\u2083COONa, krna larutan tersebut bersifat asam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "atom-unsur-19k-menjadi-stabi-dengan-kecenderungan-a-mele-785",
            "question": "Atom unsur 19K menjadi stabi dengan kecenderungan . . . .    A. melepaskan sebuah elektron dan membentuk ion K+\r\n B.mengikat sebuah elektron dan membentuj ion K+\r\n C.melepaskan sebuah elektron dan membentuk ion K-\r\n D.mengikat sebuah elektron dan membentuj ion K-\r\n E.membentyj pasangan elektron bersama\r\n Nb: dengan alasannya, sebelumnya saya ucapkan terima kasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perhatikan konfigurasi elektron \u2081\u2089K = 2 . 8 . 8 . 1<br><br>Atom unsur \u2081\u2089K menjadi stabil dengan kecenderungan melepaskan sebuah elektron terluar\u00a0sehingga membentuk ion K\u207a <br><br>Dengan kata lain, ion K\u207a\u00a0 memiliki konfigurasi elektron 2 . 8 . 8 yang sudah mencapai kestabilan sesuai dengan konfigurasi elektron gas mulia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-ion-dalam-bentuk-lelehan-maupun-larutan-dapat-menghantark-283",
            "question": "senyawa ion dalam bentuk lelehan maupun larutan dapat menghantarkan arus listrik , tetapi tidak dalam bentuk kristalnya.berilah penjelasan mengenai hal ini!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena senyawa ionik pada keadaan padat gaya ikat yang \nterbentuk antara ion positif dan ion negatif (kisi kristal) sangat kuat \nsehingga tidak memungkinkan terjadinya mobilisasi ion-ion. yang enyebabkan tidak dapat menghantarkan arus listrik<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Senyawa ion dalam bentuk lelehan atau larutan dapat bergerak \nsecara bebas dan terpisah menjadi ion positif dan negatif. Ion yang \nbergerak bebas inilah yang dapat menghantarkan arus listrik. Dalam \nbentuk kristal, ionnya tertata secara struktural dan tidak bergerak \nbebas</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-awalnya-reaksi-redoks-dikaitkan-dengan-oksigenkemudian-deng-863",
            "question": "Pada awalnya reaksi redoks dikaitkan dengan oksigen.kemudian dengan serah terima elektron dan perubahan bilangan oksidasi.apakah alasan mengkaitkan reaksi redoks dengan: A.serah terima elektron. B.perubahan bilangan oksidasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Redoks itu sendiri merupakan reaksi yang mengalami reduksi atau oksidasi.<br><br>A.Serah terima elektron<br>Jadi kaitannya adalah :<br>*Zat yang melepaskan elektron termasuk reaksi oksidasi<br>*Zat yang menerima elektron termasuk reaksi reduksi<br><br>B.Perubahan bilangan biloks<br>Kaitannya adalah :<br>*Apabila suatu molekul atau senyawa mengalami kenaikan biloks,maka dinamakan \u00a0reaksi Oksidasi<br>*Apabila suatu molekul atau senyawa mengalami penurunan biloks,maka dinamakan<br>reaksi Reduksi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-rumus-senyawa-yang-dapat-dibentuk-oleh-ion-na-dan-ion-c-650",
            "question": "Tuliskan rumus senyawa yang dapat dibentuk oleh ion Na+ dan ion CO3\u00a02-?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakai rumus ini lebih mudah<br>A^x+\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0  B^y-\u00a0 ---&gt;\u00a0  AyBx<br>jika B merupakan ion poliatom (lebihd ari 1 atom peyusun) maka perlu dikasih tanda kurung :)<br><br>Na+\u00a0 \u00a0  +\u00a0 \u00a0  CO3 2- --&gt;\u00a0 Na2CO3<br><br>semoga membantu :)<br>berika label terbaikya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}